★科技創新大賽獲獎作品疑抄襲 市科協：研究角度不同

全國青少年科技創新大賽三甲作品先後被質疑造假。其中高中組2018年一項一等獎作品被指與陸軍軍醫大學2018年的一篇碩士論文部分內容重複。重慶市科學技術協會科技服務中心稱，兩篇論文的研究角度不同。賽事主辦單位已着手調查。

論文相似是因為張玉是彭某珊的指導老師，彭某珊是在張玉的指導下完成前述研究的，「作為高中生，她的研究角度跟大學生是不一樣的